\poemtitle{Теряешь цель}
\settowidth{\versewidth}{Где жизнь, понятная как день\ldots}
\begin{verse}[\versewidth]
  Теряешь цель, и весь на взводе,\\*
  Из года в год вокруг не те.\\*
  Огни по горизонту бродят,\\*
  И рассыпаются во тьме.\\!

  Прощальный выстрел, поцелуи.\\*
  Где жизнь, понятная как день\ldots\\*
  Ты просто бродишь в темноте,\\*
  Признать боясь свое бессилье.\\!

  Вздохни, открой глаза пошире,\\*
  Ты стал предметом не в себе.\\*
  Я знаю, в целом мрачном мире\\*
  Есть место боли и вине.\\!

  Нет места для размаха крыльев,\\*
  И для полета нет пути,\\*
  И предрешённость обреченно,\\*
  Так грустно села впереди.\\!

  Быть может боль, тебя терзая,\\*
  От большей боли лишь хранит\ldots\\*
  Но ты её не замечаешь,\\*
  Ты прост и сложен как гранит.\\*
  А впрочем, столь же долговечен.\\*

  \attrib{$20\frac{17}{X}08$}
\end{verse}
